Известно, что пауки усваивают
только жидкую пищу. Для этого они кусают жертву и вводят в неё содержимое своего желудка (кислота, соль и перец по вкусу и др.). Экспериментируя с новыми растворами, паук взял чистую воду и растворил в ней кислоту. Масса раствора получилась равной $360 \unit{мг}$, а его плотность $\rho = 1,5 \gcm$. Определите массовую долю кислоты в растворе, если плотность чистой кислоты $\rho_k = 1,9 \gcm$. Плотность воды считать равной  $\rho_{H_2O} = 1000 \kgm$. Рассмотрите следующие случаи:
\begin{enumtask}
    \item Объем раствора равен сумме объемов его составных частей;
    \item Объем полученного раствора меньше на 2,5 \% суммы объемов исходных компонентов.
\end{enumtask}

\textit{Примечание.} Массовая доля --- отношение массы растворённого вещества
к массе раствора.
\answer {1) $\frac{m_k}{m} = \frac{\rho_k}{\rho} \frac{\rho_{H_2O} - \rho}{\rho_{H_2O} - \rho_k} = 0,7$; 2) $\frac{m_k}{m} = \frac{\rho_k}{\alpha \rho} \frac{\rho_{H_2O} - \alpha \rho}{\rho_{H_2O} - \rho_k} = 0,67$.}
